Вопрос 1: Компьютерные программы и соответствующая документация называется …
А) программным обеспечением
Б) программным средством
В) программным продуктом
Г) конфигурация
Правильный ответ: А

Вопрос 2: Совокупность процессов, приводящих к созданию программного продукта …
А) Процесс создания ПО
Б) Процесс эксплуатации ПО
В) Процесс модификации ПО
Г) Процесс тестирования ПО
Правильный ответ: А

Вопрос 3: Что означает аббревиатура CASE
А) Computer-Aided Software Engineering
Б) Complex-Aided Software Engineering
В) Computer-Aided Software Embed
Г) Computer-Architect Software Engineering
Правильный ответ: А

Вопрос 4: Какой раздел не входит в конструирование ПО
А) идеи конструирования
Б) основы конструирования
В) управление конструирования
Г) практические аспекты конструирования
Правильный ответ: В

Вопрос 5: … - это функция, процедура или класс, входящие в программную систему.
А) Модуль
Б) Тест
В) Блок
Г) Схема
Правильный ответ: А

Вопрос 6: Прототип –
А) это работающая версия системы, реализующая определенный набор функций.
Б) это законченная версия системы, реализующая определенный набор функций.
В) это изменённая версия системы, реализующая определенный набор функций.
Г) это протестированная версия системы, реализующая определенный набор функций.
Правильный ответ: А

Вопрос 7: Что из перечисленного не относится к стандартам в области разработки ПО
А) Стандарты программиста
Б) Стандарты специальных организаций ISO, IEEE, ГОСТ
В) Стандарты языка
Г) Стандарты конкретной организации-разработчика
Правильный ответ: А

Вопрос 8: Усовершенствование кода программы называется
А) Рефакторинг
Б) Реинжениринг
В) Конструирование
Г) Эволюция
Правильный ответ: А

Вопрос 9: Добавление новой функциональности
А) Реинжениринг
Б) Рефакторинг
В) Конструирование
Г) Эволюция
Правильный ответ: А

Вопрос 10: Рефакторинг это …
А) процесс изменения внутренней структуры программы, не затрагивающий ее внешнего поведения и имеющий целью облегчить понимание ее работы.
Б) процесс создания новой функциональности или устранения ошибок путем глобального изменения, но на основе уже имеющегося в эксплуатации программного обеспечения.
В) процесс детального создания программной системы.
Г) процесс, при котором компьютерная программа требует постоянного обновления, обслуживания и улучшения, чтобы оставаться жизнеспособным продуктом.
Правильный ответ: А

Вопрос 11: Реинжениринг это …
А) процесс создания новой функциональности или устранения ошибок путем глобального изменения, но на основе уже имеющегося в эксплуатации программного обеспечения.
Б) процесс изменения внутренней структуры программы, не затрагивающий ее внешнего поведения и имеющий целью облегчить понимание ее работы.
В) процесс детального создания программной системы.
Г) процесс, при котором компьютерная программа требует постоянного обновления, обслуживания и улучшения, чтобы оставаться жизнеспособным продуктом.
Правильный ответ: А

Вопрос 12: Конструирование программного обеспечения это …
А) процесс детального создания программной системы.
Б) процесс создания новой функциональности или устранения ошибок путем глобального изменения, но на основе уже имеющегося в эксплуатации программного обеспечения.
В) процесс изменения внутренней структуры программы, не затрагивающий ее внешнего поведения и имеющий целью облегчить понимание ее работы.
Г) процесс, при котором компьютерная программа требует постоянного обновления, обслуживания и улучшения, чтобы оставаться жизнеспособным продуктом.
Правильный ответ: А

Вопрос 13: Эволюция программного обеспечения это …
А) процесс детального создания программной системы.
Б) процесс создания новой функциональности или устранения ошибок путем глобального изменения, но на основе уже имеющегося в эксплуатации программного обеспечения.
В) процесс изменения внутренней структуры программы, не затрагивающий ее внешнего поведения и имеющий целью облегчить понимание ее работы.
Г) процесс, при котором компьютерная программа требует постоянного обновления, обслуживания и улучшения, чтобы оставаться жизнеспособным продуктом.
Правильный ответ: Г

Вопрос 14: Что не входит в принципы разработки ПО
А) Продажа
Б) Методы
В) Средства
Г) Процедуры
Правильный ответ: А

Вопрос 15: Парадигмами и моделями жизненного цикла ПО являются
А) Каскадная; Инкрементная; V-образная; Эволюционная (спиральная); Компонентно-ориентированная
Б) Каскадная; Инкрементная; V-образная; Эволюционная (спиральная); Структурная
В) Каскадная; Структурная; V-образная; Эволюционная (спиральная); Компонентно-ориентированная
Г) Каскадная; Инкрементная; Структурная; Эволюционная (спиральная); Компонентно-ориентированная
Правильный ответ: А

Вопрос 16: Какой метод подхода к разработке ПО предназначен для создания программ решения научно-технических задач
А) проектирование исходя из выполняемых ПО функций (задач);
Б) проектирование, основанное на исследовании потоков данных;
В) проектирование, основанное на структуре данных;
Г) проектирование на базе абстрактных типов данных;
Правильный ответ: А

Вопрос 17: Какой метод подхода к разработке ПО применяется при проектировании систем обработки данных
А) проектирование, основанное на исследовании потоков данных;
Б) проектирование исходя из выполняемых ПО функций (задач);
В) проектирование, основанное на структуре данных;
Г) проектирование на базе абстрактных типов данных;
Правильный ответ: А

Вопрос 18: Какой метод подхода к разработке ПО применяется при проектировании баз данных
А) проектирование, основанное на структуре данных;
Б) проектирование исходя из выполняемых ПО функций (задач);
В) проектирование, основанное на исследовании потоков данных;
Г) проектирование на базе абстрактных типов данных;
Правильный ответ: А

Вопрос 19: Какой метод подхода к разработке ПО применяется при разработке трансляторов языков программирования
А) проектирование на базе абстрактных типов данных;
Б) проектирование исходя из выполняемых ПО функций (задач);
В) проектирование, основанное на исследовании потоков данных;
Г) проектирование, основанное на структуре данных;
Правильный ответ: А

Вопрос 20: Объектно-ориентированный подход к разработке программного обеспечения НЕ ВКЛЮЧАЕТ в себя стадию
А) объектно-ориентированное тестирование
Б) объектно-ориентированный анализ
В) объектно-ориентированное проектирование
Г) объектно-ориентированное программирование
Правильный ответ: А

Вопрос 21: Что обозначает аббревиатура IPO диаграммы метода функциональной декомпозиции
А) Input-Processing-Output
Б) Internet-Provider-Online
В) Inline-Public-Optimal
Г) Input-Program-Output
Правильный ответ: А

Вопрос 22: Объект включает в себя
А) данные и процедуры
Б) данные и программы
В) программы и процедуры
Г) функции-методы и функции-подпрограммы
Правильный ответ: А

Вопрос 23: На какой стадии объектно-ориентированный подхода путем исследования предметной области выявляют, какие объекты в ней существенны, как они взаимодействуют
А) объектно-ориентированный анализ
Б) объектно-ориентированное проектирование
В) объектно-ориентированное программирование
Г) объектно-ориентированное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 24: На какой стадии объектно-ориентированный подхода создают проект будущего программного комплекса в терминах объектов и передаваемых между ними сообщений
А) объектно-ориентированное проектирование
Б) объектно-ориентированный анализ
В) объектно-ориентированное программирование
Г) объектно-ориентированное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 25: На какой стадии объектно-ориентированного подхода выполняется реализация проекта на языке программирования, имеющего средства объектно-ориентированного программирования
А) объектно-ориентированное программирование
Б) объектно-ориентированное проектирование
В) объектно-ориентированный анализ
Г) объектно-ориентированное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 26: Отладка – это
А) процедура поиска ошибок, когда известно, что ошибка есть
Б) определение списка параметров
В) правило вызова процедур (функций)
Г) составление блок-схемы алгоритма
Правильный ответ: А

Вопрос 27: На каком этапе создания программы появляются синтаксические ошибки
А) программирование
Б) проектирование
В) анализ требований
Г) тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 28: Локализация ошибки
А) определение места возникновения ошибки
Б) определение причин ошибки
В) обнаружение причин ошибки
Г) исправление ошибки
Правильный ответ: А

Вопрос 29: Назначение тестирования
А) повышение надежности программы
Б) повышение эффективности программы
В) улучшение эксплуатационных характеристик
Г) приведение программы к структурированному виду
Правильный ответ: А

Вопрос 30: Нахождение наилучшего варианта из множества возможных
А) оптимизация
Б) тестирование
В) автоматизация
Г) сопровождение
Правильный ответ: А

Вопрос 31: Этап, занимающий наибольшее время, при разработке программы
А) тестирование
Б) проектирование
В) формулировка требований
Г) программирование
Правильный ответ: А

Вопрос 32: Этап, занимающий наибольшее время, в жизненном цикле программы
А) сопровождение
Б) проектирование
В) формулировка требований
Г) программирование
Правильный ответ: А

Вопрос 33: Первый этап в жизненном цикле программы
А) формулирование требований
Б) анализ требований
В) тестирование
Г) проектирование
Правильный ответ: А

Вопрос 34: Самый важный критерий качества программы
А) работоспособность
Б) эффективность
В) быстродействие
Г) удобство
Правильный ответ: А

Вопрос 35: Способом оценки надежности является
А) тестирование
Б) сравнение с аналогами
В) оптимизация
Г) трассировка
Правильный ответ: А

Вопрос 36: Инструментальные средства программирования
А) компиляторы, интерпретаторы
Б) СУБД (системы управления базами данных)
В) ОС (операционные системы)
Г) BIOS (базовая система ввода-вывода)
Правильный ответ: А

Вопрос 37: Основополагающими принципами методологии WATERFALL (каскадной модели) являются
А) Четкая документация; Следующий этап работы не начинается, пока не закончится предыдущий; Позднее тестирование
Б) Повышенная скорость разработки, низкая стоимость, высокое качество
В) Итерационный подход к разработке; Минимизация временных затрат; Прототипирование; Цикличность разработки; Сотрудничество
Г) Итеративная модель разработки; Управление требованиями; Компонентная архитектура; Визуальное моделирование ПО; Проверка качества ПО; Контроль внесённых изменений
Правильный ответ: А

Вопрос 38: Основополагающими принципами методологии RAD  (быстрой разработки приложений) являются
А) Итерационный подход к разработке; Минимизация временных затрат; Прототипирование; Цикличность разработки; Сотрудничество
Б) Четкая документация; Следующий этап работы не начинается, пока не закончится предыдущий; Позднее тестирование
В) Повышенная скорость разработки, низкая стоимость, высокое качество
Г) Итеративная модель разработки; Управление требованиями; Компонентная архитектура; Визуальное моделирование ПО; Проверка качества ПО; Контроль внесённых изменений
Правильный ответ: А

Вопрос 39: Кто является автором подхода «Ericsson» основанного на проектировании из блоков и интерфейсов между ними (1967 год)
А) Ивар Якобсон
Б) Гради Буч
В) Джеймс Рамбо
Г) Ада Ловли
Правильный ответ: А

Вопрос 40: Кто является автором подхода «Objectory AB» делающего упор на архитектуру и итеративную разработку (1995 год)
А) Гради Буч
Б) Ивар Якобсон
В) Джеймс Рамбо
Г) Ада Ловли
Правильный ответ: А

Вопрос 41: — это универсальная методология распределения задач и сфер ответственности при разработке программного обеспечения.
А) Rational Unified Process (RUP)
Б) Feature driven development (FDD)
В) Lean Software Development (LSD)
Г) Microsoft Solutions Framework (MSF)
Правильный ответ: А

Вопрос 42: Основополагающими принципами методологии RUP (рационального унифицированного процесса) являются
А) Итеративная модель разработки; Управление требованиями; Компонентная архитектура; Визуальное моделирование ПО; Проверка качества ПО; Контроль внесённых изменений.
Б) Повышенная скорость разработки, низкая стоимость, высокое качество.
В) Итерационный подход к разработке; Минимизация временных затрат; Прототипирование; Цикличность разработки; Сотрудничество.
Г) Четкая документация; Следующий этап работы не начинается, пока не закончится предыдущий; Позднее тестирование.
Правильный ответ: А

Вопрос 43: Какой из принципов методологии RUP предусматривает устранение рисков на каждой стадии проекта, который позволяет лучше понять проблему и вносить необходимые изменения, пока не будет найдено приемлемое решение
А) Итеративная модель разработки;
Б) Управление требованиями;
В) Компонентная архитектура;
Г) Визуальное моделирование ПО;
Правильный ответ: А

Вопрос 44: Какой из принципов методологии RUP предусматривает описание процесса организации и отслеживания функциональных требований, документации и выбора оптимальных решений
А) Управление требованиями;
Б) Компонентная архитектура;
В) Визуальное моделирование ПО;
Г) Итеративная модель разработки;
Правильный ответ: А

Вопрос 45: Какой из принципов методологии RUP предусматривает разбиение архитектуры системы на компоненты, которые можно использовать как в текущем, так и в будущих проектах
А) Компонентная архитектура;
Б) Визуальное моделирование ПО;
В) Итеративная модель разработки;
Г) Контроль внесённых изменений;
Правильный ответ: А

Вопрос 46: Какой из принципов методологии RUP предусматривает создание визуальной модели программного обеспечения, чтобы понять структуру и поведение архитектуры и его компонентов
А) Визуальное моделирование ПО;
Б) Итеративная модель разработки;
В) Контроль внесённых изменений;
Г) Проверка качества ПО;
Правильный ответ: А

Вопрос 47: Какой из принципов методологии RUP предусматривает контроль качества действий команды в процессе разработки программного обеспечения
А) Проверка качества ПО;
Б) Визуальное моделирование ПО;
В) Итеративная модель разработки;
Г) Контроль внесённых изменений;
Правильный ответ: А

Вопрос 48: Какой из принципов методологии RUP предусматривает отслеживание изменений, которая позволяет выстроить непрерывный процесс разработки.
А) Контроль внесённых изменений;
Б) Проверка качества ПО;
В) Визуальное моделирование ПО;
Г) Итеративная модель разработки;
Правильный ответ: А

Вопрос 49: Из скольких и каких частей состоит архитектура методологии RUP
А) 2 (статической и динамической)
Б) 2 (открытой и закрытой)
В) 3 (фазы, задачи и роли)
Г) 4 (анализ, планирование, кодирование, сопровождение)
Правильный ответ: А

Вопрос 50: Горизонтальное измерение архитектуры методологии RUP представляет
А) Динамическое измерение
Б) Статическое измерение
В) Открытое измерение
Г) Закрытое измерение
Правильный ответ: А

Вопрос 51: Вертикальное измерение архитектуры методологии RUP представляет
А) Статическое измерение
Б) Динамическое измерение
В) Открытое измерение
Г) Закрытое измерение
Правильный ответ: А

Вопрос 52: Что относится в динамическое или временное измерение архитектуры методологии RUP
А) Жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
Б) Роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
В) Фаза начала проекта (Inception), Фаза проработки (Elaboration), Фаза построения (Construction), Фаза передачи (Transition).
Г) Основные и поддерживающие процессы
Правильный ответ: А

Вопрос 53: Что относится в статическое измерение архитектуры методологии RUP
А) Роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
Б) Жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
В) Фаза начала проекта (Inception), Фаза проработки (Elaboration), Фаза построения (Construction), Фаза передачи (Transition).
Г) Основные и поддерживающие процессы
Правильный ответ: А

Вопрос 54: Динамическая структура архитектуры RUP
А) Фаза начала проекта (Inception), Фаза проработки (Elaboration), Фаза построения (Construction), Фаза передачи (Transition).
Б) Основные и поддерживающие процессы
В) Жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
Г) Роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
Правильный ответ: А

Вопрос 55: Статическая структура архитектуры RUP
А) Основные и поддерживающие процессы
Б) Фаза начала проекта (Inception), Фаза проработки (Elaboration), Фаза построения (Construction), Фаза передачи (Transition).
В) Жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
Г) Роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
Правильный ответ: А

Вопрос 56: К основным процессам методологии RUP относятся
А) построение бизнес-моделей (Business Modeling), определение требований (Requirements), анализ и проектирование (Analysis and Design), Реализация (Implementation), тестирование (Testing), развертывание (Deployment)
Б) управление конфигурацией и изменениями (Configuration and Change Management), управление проектом (Project Management), управление инфраструктурой (средой) (Environment Management)
В) жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
Г) роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
Правильный ответ: А

Вопрос 57: К поддерживающим процессам методологии RUP относятся
А) управление конфигурацией и изменениями (Configuration and Change Management), управление проектом (Project Management), управление инфраструктурой (средой) (Environment Management)
Б) построение бизнес-моделей (Business Modeling), определение требований (Requirements), анализ и проектирование (Analysis and Design), Реализация (Implementation), тестирование (Testing), развертывание (Deployment)
В) жизненный цикл, стадии (phases), итерации, контрольные точки (milestones)
Г) роли исполнителей (roles), Задачи (activity, действия, работы),  результаты действий (artifacts), рабочие процессы (workflows), дисциплины (disciplines)
Правильный ответ: А

Вопрос 58: Стадии фазы RUP. Основная цель этой фазы – достичь компромисса между всеми заинтересованными лицами относительно задач проекта
А) Фаза начала проекта (Inception)
Б) Фаза проработки (Elaboration)
В) Фаза построения (Construction)
Г) Фаза передачи (Transition)
Правильный ответ: А

Вопрос 59: Стадии фазы RUP. Основная цель этой фазы – на базе основных, наиболее существенных требований разработать стабильную базовую архитектуру продукта.
А) Фаза проработки (Elaboration)
Б) Фаза построения (Construction)
В) Фаза передачи (Transition)
Г) Фаза начала проекта (Inception)
Правильный ответ: А

Вопрос 60: Стадии фазы RUP. Основная цель этой фазы – детальное прояснение требований и разработка системы, удовлетворяющей им, на основе спроектированной ранее архитектуры
А) Фаза построения (Construction)
Б) Фаза передачи (Transition)
В) Фаза начала проекта (Inception)
Г) Фаза проработки (Elaboration)
Правильный ответ: А

Вопрос 61: Стадии фазы RUP. Основная цель этой фазы – сделать систему полностью доступной конечным пользователям.
А) Фаза передачи (Transition)
Б) Фаза начала проекта (Inception)
В) Фаза проработки (Elaboration)
Г) Фаза построения (Construction)
Правильный ответ: А

Вопрос 62: Категория исполнителей в процессе разработки рабочего продукта  RUP
А) бизнес-аналитик, бизнес-разработчик, эксперт – представитель
Б) Владелец-продукта, скрам-мастер, команда
В) Команда программистов и команда тестировщиков
Г) Команда программистов, аналитиков и менеджера проекта
Правильный ответ: А

Вопрос 63: Процессы RUP. Business modeling (моделирование бизнес-процессов) –
А) предполагает анализ бизнес-целей и бизнес-процессов, определение желаемых параметров системы и потребностей  пользователей
Б) предполагает сбор требований и их анализ, управление требованиями, перевод требований в функциональные спецификации.
В) предполагает перевод собранных требований в формализованную модель проекта.
Г) предполагает тестирование продукта на каждой итерации.
Правильный ответ: А

Вопрос 64: Процессы RUP. Requirements (требования)
А) предполагает сбор требований и их анализ, управление требованиями, перевод требований в функциональные спецификации.
Б) предполагает перевод собранных требований в формализованную модель проекта.
В) предполагает тестирование продукта на каждой итерации.
Г) предполагает собственно написание кода.
Правильный ответ: А

Вопрос 65: Процессы RUP. Analysis and design (анализ и проектирование)
А) предполагает перевод собранных требований в формализованную модель проекта.
Б) предполагает сбор требований, управление требованиями, перевод требований в функциональные спецификации.
В) предполагает анализ бизнес-целей и бизнес-процессов, определение желаемых параметров системы и потребностей  пользователей.
Г) предполагает тестирование продукта на каждой итерации.
Правильный ответ: А

Вопрос 66: Процессы RUP. Implementation (реализация, кодирование)
А) предполагает собственно написание кода.
Б) предполагает перевод собранных требований в формализованную модель проекта.
В) предполагает тестирование продукта на каждой итерации.
Г) предполагает сбор требований и их анализ, управление требованиями, перевод требований в функциональные спецификации.
Правильный ответ: А

Вопрос 67: Процессы RUP. Test (тестирование)
А) предполагает тестирование продукта на каждой итерации.
Б) предполагает собственно написание кода.
В) предполагает перевод собранных требований в формализованную модель проекта.
Г) предполагает сбор требований и их анализ, управление требованиями, перевод требований в функциональные спецификации.
Правильный ответ: А

Вопрос 68: Процессы RUP. Deployment (внедрение)
А) предполагает установку продукта на полигоне заказчика, подготовку персонала, запуск системы плюс приемо-сдаточные испытания
Б) предполагает контроль исходного кода, контроль версий продукта, корпоративные стандарты разработки
В) предполагает набор административных действий управления проектом согласно идеологии RUP
Г) предполагает создание и поддержку средств анализа, проектирования, разработки, тестирования
Правильный ответ: А

Вопрос 69: Процессы RUP. Configuration management (управление конфигурацией и изменениями)
А) предполагает контроль исходного кода, контроль версий продукта, корпоративные стандарты разработки
Б) предполагает набор административных действий управления проектом согласно идеологии RUP
В) предполагает создание и поддержку средств анализа, проектирования, разработки, тестирования
Г) предполагает установку продукта на полигоне заказчика, подготовку персонала, запуск системы
Правильный ответ: А

Вопрос 70: Процессы RUP. Project Management (управление проектом)
А) предполагает набор административных действий управления проектом согласно идеологии RUP
Б) предполагает создание и поддержку средств анализа, проектирования, разработки, тестирования
В) предполагает контроль исходного кода, контроль версий продукта
Г) предполагает установку продукта на полигоне заказчика
Правильный ответ: А

Вопрос 71: Процессы RUP. Environment (управление средой проектирования)
А) предполагает создание и поддержку средств анализа, проектирования, разработки, тестирования
Б) предполагает набор административных действий управления проектом согласно идеологии RUP
В) предполагает контроль исходного кода, контроль версий продукта
Г) предполагает установку продукта на полигоне заказчика
Правильный ответ: А

Вопрос 72: Объект (объем информации), создаваемый, модифицируемый или используемый в некотором процессе называется
А) Рабочий продукт (Artifact)
Б) Рабочий процесс (workflows)
В) Действие (Activity, деятельность, задача)
Г) Роли (Role)
Правильный ответ: А

Вопрос 73: Единица работы исполнителя роли называется
А) Действие (Activity, деятельность, задача)
Б) Рабочий продукт (Artifact)
В) Рабочий процесс (workflows)
Г) Роли (Role)
Правильный ответ: А

Вопрос 74: Последовательность действий, направленных на получение значимого результата (рабочего продукта) и описывающий взаимодействие категорий исполнителей (ролей)
А) Рабочий процесс (workflows)
Б) Действие (Activity, деятельность, задача)
В) Рабочий продукт (Artifact)
Г) Роли (Role)
Правильный ответ: А

Вопрос 75: Дополнительные ресурсы RUP. Основные понятия (Concepts). К ним можно отнести
А) Определения, ключевые идеи, принципы разработки продукта
Б) Методики, правила, эвристики, контрольные таблицы
В) Практическое руководство к использованию средств разработки
Г) Макеты или прототипы для основных рабочих продуктов
Правильный ответ: А

Вопрос 76: Дополнительные ресурсы RUP. Руководящие указания (Guidelines). К ним можно отнести
А) Методики, правила, эвристики, контрольные таблицы
Б) Практическое руководство к использованию средств разработки
В) Макеты или прототипы для основных рабочих продуктов
Г) Определения, ключевые идеи, принципы разработки продукта
Правильный ответ: А

Вопрос 77: Дополнительные ресурсы RUP. Руководства по использованию инструментальных средств (Tool mentors). К ним можно отнести
А) Практическое руководство к использованию средств разработки
Б) Макеты или прототипы для основных рабочих продуктов
В) Определения, ключевые идеи, принципы разработки продукта
Г) Методики, правила, эвристики, контрольные таблицы
Правильный ответ: А

Вопрос 78: Дополнительные ресурсы RUP. Шаблоны (Templates). К ним можно отнести
А) Макеты или прототипы для основных рабочих продуктов
Б) Определения, ключевые идеи, принципы разработки продукта
В) Методики, правила, эвристики, контрольные таблицы
Г) Практическое руководство к использованию средств разработки
Правильный ответ: А

Вопрос 79: Документ соглашений о необходимости документального оформления новых идей в организации процесса разработки согласован и представлен профессиональному сообществу 2001 году называется
А) Agile Manifesto
Б) SWEBOOK
В) International Standard Development
Г) Rapid Application Development
Правильный ответ: А

Вопрос 80: Какое количество принципов «живой» разработки декларирует Agile Manifesto
А) 12
Б) 10
В) 6
Г) 8
Правильный ответ: А

Вопрос 81: Краеугольным камнем гибких технологий программирования является
А) разработка через тестирование
Б) регулярный запуск новых версий
В) полный или частичный отказ от требований к ПО
Г) полный отказ от документации
Правильный ответ: А

Вопрос 82: Какая из методологий НЕ относится к адаптивной (гибкой) методологии
А) WATERFALL
Б) SCRUM
В) XP
Г) FDD
Правильный ответ: А

Вопрос 83: Какой вариант ответов НЕ относится как принцип Agile Manifesto
А) Следуйте правилам
Б) Главное — хороший продукт и довольный заказчик
В) Готовность к изменениям в любой момент
Г) Показывать полностью рабочую часть продукта как можно чаще
Правильный ответ: А

Вопрос 84: Какой вариант ответов НЕ относится как принцип Agile Manifesto
А) Нет технического задания - нет продукта
Б) Постоянные встречи команды и заказчика для обмена информацией
В) Заказчик и разработчики должны работать вместе, как одна команда
Г) Важно доверять людям в том, что они делают
Правильный ответ: А

Вопрос 85: Какой вариант ответов НЕ относится как принцип Agile Manifesto
А) Следите, чтобы не было изменений
Б) Есть рабочий продукт — есть прогресс
В) Гибкие процессы — это непрерывное развитие
Г) Внимание к качеству способствует гибкости
Правильный ответ: А

Вопрос 86: Какой вариант ответов НЕ относится как принцип Agile Manifesto
А) Чем подробнее техническое задание, тем лучше продукт
Б) Простота процесса разработки избавляет от лишней работы
В) Самоорганизующаяся команда работает лучше
Г) Постоянное стремление к большей эффективности
Правильный ответ: А

Вопрос 87: Авторами методологии RUP (Унифицированный процесс Rational) являются
А) Ивар Якобсон, Гради Буч, Джеймс Рамбо
Б) Кент Бек, Уорд Каннингем, Мартин Фаулер
В) Хиротики Такеучи и Икуджиро Нонака
Г) Джеф Сазерленд и Кен Швабер
Правильный ответ: А

Вопрос 88: Авторами методологии SCRUM (Революционный метод управления проектами) являются
А) Джеф Сазерленд и Кен Швабер
Б) Ивар Якобсон, Гради Буч, Джеймс Рамбо
В) Кент Бек, Уорд Каннингем, Мартин Фаулер
Г) Хиротики Такеучи и Икуджиро Нонака
Правильный ответ: А

Вопрос 89: Авторами методологии XP (экстремального программирования) являются
А) Кент Бек, Уорд Каннингем, Мартин Фаулер
Б) Ивар Якобсон, Гради Буч, Джеймс Рамбо
В) Хиротики Такеучи и Икуджиро Нонака
Г) Джеф Сазерленд и Кен Швабер
Правильный ответ: А

Вопрос 90: К идеям XP-процесса не относится
А) четкое выполнение плана
Б) сокращения длительности отдельных итераций
В) разработка группами
Г) устранить высокую стоимость внесения изменений
Правильный ответ: А

Вопрос 91: Практика XP. Метафора (что она означает)
А) вся разработка ведется на основе простой, общедоступной истории о том, как работает система
Б) принимаются наиболее простые из возможных проектные решения
В) постоянная проверка соответствия через тестовые варианты
Г) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Правильный ответ: А

Вопрос 92: Практика XP. Простое проектирование (что она означает)
А) принимаются наиболее простые из возможных проектные решения
Б) постоянная проверка соответствия через тестовые варианты
В) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Г) вся разработка ведется на основе простой истории о том, как работает система
Правильный ответ: А

Вопрос 93: Практика XP. Непрерывное тестирование (что она означает)
А) постоянная проверка соответствия через тестовые варианты отдельных модулей, так и системы в целом
Б) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
В) вся разработка ведется на основе простой истории
Г) принимаются наиболее простые из возможных проектные решения
Правильный ответ: А

Вопрос 94: Практика XP. Реорганизация ( Refactoring ) (что она означает)
А) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Б) вся разработка ведется на основе простой истории
В) принимаются наиболее простые из возможных проектные решения
Г) постоянная проверка соответствия через тестовые варианты
Правильный ответ: А

Вопрос 95: Практика XP. Парное программирование (что она означает)
А) код пишется двумя программистами на одном компьютере для получения чистого кода и снижения риска
Б) любой разработчик может править любой кусок кода
В) должны выдерживаться правила, обеспечивающие одинаковое представление кода
Г) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Правильный ответ: А

Вопрос 96: Практика XP. Коллективное владение кодом (что она означает)
А) любой разработчик может править любой кусок кода, т.к. код не закреплен за своим автором
Б) должны выдерживаться правила, обеспечивающие одинаковое представление кода
В) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Г) код пишется двумя программистами на одном компьютере
Правильный ответ: А

Вопрос 97: Практика XP. Непрерывная интеграция (что она означает)
А) новые части кода сразу же встраиваются в систему
Б) должны выдерживаться правила, обеспечивающие одинаковое представление кода
В) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
Г) код пишется двумя программистами на одном компьютере
Правильный ответ: А

Вопрос 98: Практика XP. Стандарты кодирования (что она означает)
А) должны выдерживаться правила, обеспечивающие одинаковое представление кода во всех частях системы
Б) улучшение структуры системы при сохранении ее поведения
В) код пишется двумя программистами на одном компьютере
Г) новые части кода сразу же встраиваются в систему
Правильный ответ: А

Вопрос 99: Какой роли нет в скраме?
А) Менеджер
Б) Владелец продукта
В) Команда разработки
Г) Скрам-мастер
Правильный ответ: А

Вопрос 100: В скраме есть три артефакта. Первый артефакт — это то, что команда разработки сделала за спринт. При этом он должен соответствовать двум правилам: releasable и usable.
А) Инкремент (Increment)
Б) Бэклог Продукта (Product Backlog)
В) Бэклог Спринта (Sprint Backlog)
Г) Доска Спринта [Скрам-доска] (Sprint Board)
Правильный ответ: А

Вопрос 101: В скраме есть три артефакта. Второй артефакт — это единое место хранения всех «хотелок» по продукту.
А) Бэклог Продукта (Product Backlog)
Б) Инкремент (Increment)
В) Бэклог Спринта (Sprint Backlog)
Г) Доска Спринта [Скрам-доска] (Sprint Board)
Правильный ответ: А

Вопрос 102: В скраме есть три артефакта. Третий артефакт — это план работы команды на спринт.
А) Бэклог Спринта (Sprint Backlog)
Б) Бэклог Продукта (Product Backlog)
В) Инкремент (Increment)
Г) Доска Спринта [Скрам-доска] (Sprint Board)
Правильный ответ: А

Вопрос 103: Кто отвечает за формирование видения совершенного и при этом реализуемого продукта. В его обязанности также входит курирование и приоритизация Бэклога Продукта.
А) Владелец Продукта (Product Owner)
Б) Скрам-команда (Scrum Team)
В) Скрам-мастер (Scrum Master)
Г) Заинтересованное лицо (Stakeholder)
Правильный ответ: А

Вопрос 104: Это сплоченное объединение профессионалов, в любой момент времени сфокусированных на одной цели — Цели Продукта.
А) Скрам-команда (Scrum Team)
Б) Скрам-мастер (Scrum Master)
В) Заинтересованное лицо (Stakeholder)
Г) Владелец Продукта (Product Owner)
Правильный ответ: А

Вопрос 105: Кто обучает команду устранять препятствия, является тренером команды и организует мероприятия скрама.
А) Скрам-мастер (Scrum Master)
Б) Заинтересованное лицо (Stakeholder)
В) Владелец Продукта (Product Owner)
Г) Скрам-команда (Scrum Team)
Правильный ответ: А

Вопрос 106: Это определенный период времени Скрам процесса для завершения пользовательских историй, обычно 2-4 недели.
А) Спринт
Б) Журнал
В) Бэклог
Г) Скрам-доска
Правильный ответ: А

Вопрос 107: Инструмент, помогающий визуализировать Бэклог Спринта на протяжении Спринта.
А) Скрам-доска
Б) Спринт
В) Журнал
Г) Бэклог
Правильный ответ: А

Вопрос 108: Lean - этот тип методологии подразумевает
А) Создание продукта в условиях максимальной экономии ресурсов с целью устранения всех возможных потерь
Б) Стандартизированный вариант организации процесса разработки ПО
В) Отсутствие активности оценки и планирования
Г) Отсутствие временных рамок
Правильный ответ: А

Вопрос 109: Спринт в Scrum – это
А) Коллективное обсуждение задачи или проблемы с целью выработки единой оценки по ее решению
Б) Бизнес-процесс, в рамках которого происходит генерация идей
В) Техника визуального и физического представления последовательности действий
Г) Техника проверки и оценки трудоемкости выполняемых работ
Правильный ответ: А

Вопрос 110: Scrum - это
А) Стандартизированный вариант организации процесса разработки ПО для итеративной и инкрементальной разработки
Б) Бизнес-процесс, в рамках которого происходит генерация идей
В) Документ, который содержит описание ценностей и принципы работы
Г) Создание продукта в условиях максимальной экономии ресурсов
Правильный ответ: А

Вопрос 111: Укажите недостатки Scrum
А) Большие издержки на обсуждения, встречи и большие потери времени на стыках спринтов
Б) Возможность делать изменения в требованиях в любой момент времени
В) Отсутствие временных рамок
Г) Открытая коммуникация между работниками и руководством
Правильный ответ: А

Вопрос 112: Один из трёх Принципов Скрама. Прозрачность (Transparency)
А) Подразумевает, что эти аспекты объединены в общий стандарт, и все участники процесса обладают единым их пониманием.
Б) Подразумевает проверку своевременного выявления нежелательных отклонений прогресса.
В) Подразумевает внесение соответствующих изменений при обнаружении отклонений
Г) Подразумевает набор норм, практик и стратегий
Правильный ответ: А

Вопрос 113: Один из трёх Принципов Скрама. Инспекция (Inspection)
А) Подразумевает проверку своевременного выявления нежелательных отклонений прогресса движения к Цели Спринта и Цели Продукта.
Б) Подразумевает внесение соответствующих изменений
В) Подразумевает, что эти аспекты объединены в общий стандарт
Г) Подразумевает набор норм, практик и стратегий
Правильный ответ: А

Вопрос 114: Один из трёх Принципов Скрама. Адаптация (Adaptation)
А) Подразумевает внесение соответствующих изменений при обнаружении отклонений от допустимых пределов
Б) Подразумевает, что эти аспекты объединены в общий стандарт
В) Подразумевает проверку своевременного выявления нежелательных отклонений
Г) Подразумевает набор норм, практик и стратегий
Правильный ответ: А

Вопрос 115: Ежедневный Скрам (Daily Scrum)
А) Это мероприятие длится не более пятнадцати минут и проводится каждый рабочий день в одном и том же месте в одно и то же время.
Б) Это мероприятие проводится в конце Спринта
В) Это мероприятие Скрам-команды на которой происходит планирование работы на следующий Спринт.
Г) Это мероприятие которое дает Скрам-команде возможность провести инспекцию своей работы
Правильный ответ: А

Вопрос 116: Обзор Спринта (Sprint Review)
А) Это мероприятие проводится в конце Спринта, чтобы клиенты и заинтересованные лица провели инспекцию Инкремента
Б) Это мероприятие Скрам-команды на которой происходит планирование работы на следующий Спринт.
В) Это мероприятие которое дает Скрам-команде возможность провести инспекцию своей работы
Г) Это мероприятие длится не более пятнадцати минут
Правильный ответ: А

Вопрос 117: Планирование Спринта (Sprint Planning)
А) Это мероприятие Скрам-команды на которой происходит планирование работы на следующий Спринт.
Б) Это мероприятие которое дает Скрам-команде возможность провести инспекцию своей работы
В) Это мероприятие длится не более пятнадцати минут
Г) Это мероприятие проводится в конце Спринта
Правильный ответ: А

Вопрос 118: Ретроспектива Спринта (Sprint Retrospective)
А) Это мероприятие которое дает Скрам-команде возможность провести инспекцию своей работы и создать план улучшений
Б) Это мероприятие длится не более пятнадцати минут
В) Это мероприятие проводится в конце Спринта для клиентов
Г) Это мероприятие Скрам-команды на которой происходит планирование
Правильный ответ: А

Вопрос 119: Как расшифровывается аббревиатура UML?
А) Unified Modeling Language
Б) Unified Markup Language
В) Unified Methodology Language
Г) Unified Method Language
Правильный ответ: А

Вопрос 120: Виде какой фигуры на диаграммах изображается комментарий (примечание)
А) лист с загнутым уголком
Б) прямоугольник
В) куб
Г) овал (круг)
Правильный ответ: А

Вопрос 121: Это условие, накладываемое на элемент диаграммы, имеющее вид текстового выражения на естественном или формальном языке
А) Ограничение
Б) Комментарий (примечание)
В) Стереотип
Г) Соединение (connection)
Правильный ответ: А

Вопрос 122: Какую парадигму проектирования и разработки программного обеспечения поддерживает UML
А) Объектно-ориентированный подход
Б) Процессный подход
В) Системный подход
Г) Структурный подход
Правильный ответ: А

Вопрос 123: Эктор (actor, актёр) – это:
А) внешняя сущность по отношению к компьютерной системе, которая взаимодействует с этой системой
Б) внешняя сущность, которая может только получать информацию из системы
В) внешняя сущность, которая может только снабжать информацией систему
Г) внутренняя сущность по отношению к компьютерной системе
Правильный ответ: А

Вопрос 124: Это язык для определения, представления, проектирования и документирования программных систем
А) UML
Б) XML
В) SGML
Г) HTML
Правильный ответ: А

Вопрос 125: Диаграмма описывающее поведение взаимодействующих групп объектов в рамках потока событий.
А) Диаграмма взаимодействия
Б) Диаграмма последовательности
В) Диаграмма классов
Г) Диаграмма состояний
Правильный ответ: А

Вопрос 126: Диаграмма отражающая временную последовательность событий, происходящих в рамках варианта использования.
А) Диаграмма последовательности
Б) Диаграмма классов
В) Диаграмма состояний
Г) Диаграмма взаимодействия
Правильный ответ: А

Вопрос 127: Диаграмма определяющая классы системы и различного рода связи, которые существуют между ними
А) Диаграмма классов
Б) Диаграмма состояний
В) Диаграмма взаимодействия
Г) Диаграмма последовательности
Правильный ответ: А

Вопрос 128: Диаграмма определяющая все возможные состояния, в которых может находиться экземпляр некоторого класса
А) Диаграмма состояний
Б) Диаграмма взаимодействия
В) Диаграмма последовательности
Г) Диаграмма классов
Правильный ответ: А

Вопрос 129: На какой диаграмме UML изображаются компоненты ПО и связи между ними.
А) Диаграмма компонентов
Б) Диаграмма размещения
В) Диаграмма состояний
Г) Диаграмма взаимодействия
Правильный ответ: А

Вопрос 130: На какой диаграмме UML отражает физические взаимосвязи между программными и аппаратными компонентами системы.
А) Диаграмма размещения
Б) Диаграмма состояний
В) Диаграмма взаимодействия
Г) Диаграмма компонентов
Правильный ответ: А

Вопрос 131: Диаграмма последовательности –
А) моделирует последовательность обмена сообщениями между объектами
Б) модулирует структуру взаимодействующих компонентов
В) моделирует изменение состояния нескольких объектов в момент взаимодействия
Г) сочетание диаграммы деятельности и диаграммы последовательности
Правильный ответ: А

Вопрос 132: Диаграмма коммуникаций –
А) модулирует структуру взаимодействующих компонентов
Б) моделирует изменение состояния нескольких объектов в момент взаимодействия
В) сочетание диаграммы деятельности и диаграммы последовательности
Г) моделирует последовательность обмена сообщениями между объектами
Правильный ответ: А

Вопрос 133: Временные диаграммы –
А) моделирует изменение состояния нескольких объектов в момент взаимодействия
Б) сочетание диаграммы деятельности и диаграммы последовательности
В) моделирует последовательность обмена сообщениями между объектами
Г) модулирует структуру взаимодействующих компонентов
Правильный ответ: А

Вопрос 134: Диаграмма обзора взаимодействия –
А) сочетание диаграммы деятельности и диаграммы последовательности
Б) моделирует последовательность обмена сообщениями между объектами
В) модулирует структуру взаимодействующих компонентов
Г) моделирует изменение состояния нескольких объектов в момент взаимодействия
Правильный ответ: А

Вопрос 135: Нотация классов в UML описывает классы в диаграммах используя три секции. Какие?
А) Секции имени, атрибутов и операций
Б) Открытая, закрытая и защищаемая секции
В) Статическая, полустатическая и динамическая секция
Г) Имени, констукуторов и деструкторов
Правильный ответ: А

Вопрос 136: Видимость атрибутов и операций класса обозначаются 3 специальными знаками. Какими?
А) +,-,#
Б) +,-,*
В) +,-,/
Г) +,~,:
Правильный ответ: А

Вопрос 137: Техника тестирования, основанная на работе исключительно с внешними интерфейсами тестируемой системы
А) Black-box тестирование
Б) White-box тестирование
В) Gray-box тестирование
Г) Yellow-box тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 138: Метод тестирования программного обеспечения, который предполагает, что внутренняя структура системы известны тестировщику.
А) White-box тестирование
Б) Gray-box тестирование
В) Yellow-box тестирование
Г) Black-box тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 139: Метод тестирования программного обеспечения, который предполагает, что внутреннее устройство программы известно лишь частично тестировщику
А) Gray-box тестирование
Б) Yellow-box тестирование
В) Black-box тестирование
Г) White-box тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 140: К источникам и путям выявления требований не относится
А) Руководство по установке программного обеспечения
Б) Наблюдение за производственной деятельностью
В) Интервью, опросы
Г) Анализ статистики использования предыдущих версий системы
Правильный ответ: А

Вопрос 141: К источникам и путям выявления требований не относится
А) Список литературы
Б) Анализ конкурентных продуктов
В) Анкетирование
Г) Техническое задание
Правильный ответ: А

Вопрос 142: … - это проверка соответствия между реальным и ожидаемым поведением программы
А) Тестирование ПО
Б) Валидация ПО
В) Верификация ПО
Г) Тестовое покрытие
Правильный ответ: А

Вопрос 143: … - это процесс оценки системы или её компонентов с целью определения удовлетворяют ли результаты текущего этапа условиям
А) Верификация ПО
Б) Тестирование ПО
В) Валидация ПО
Г) Тестовое покрытие
Правильный ответ: А

Вопрос 144: … - это определение соответствия разрабатываемого ПО ожиданиям и потребностям пользователя
А) Валидация ПО
Б) Верификация ПО
В) Тестирование ПО
Г) Тестовое покрытие
Правильный ответ: А

Вопрос 145: … - это документ, описывающий весь объем работ по тестированию
А) План Тестирования
Б) Тестовый случай
В) Дефект отчет
Г) Тестовое покрытие
Правильный ответ: А

Вопрос 146: … - это документ, описывающий ситуацию или последовательность действий приведшую к некорректной работе объекта тестирования
А) Дефект отчет
Б) План Тестирования
В) Тестовый случай
Г) Тестовое покрытие
Правильный ответ: А

Вопрос 147: Какому параметру тестирования требований соответствует «требования должны содержать позитивные и негативные варианты использования системы»
А) Возможные сценарии
Б) Интеграция
В) Актуальность
Г) Четкость и ясность
Правильный ответ: А

Вопрос 148: Какому параметру тестирования требований соответствует «требования должны давать предельно ясную информацию о том, как должен работать каждый модуль»
А) Четкость и ясность
Б) Возможные сценарии
В) Интеграция
Г) Актуальность
Правильный ответ: А

Вопрос 149: Какому параметру тестирования требований соответствует «описание схемы взаимодействия разрабатываемого продукта со сторонней системой»
А) Интеграция
Б) Четкость и ясность
В) Возможные сценарии
Г) Актуальность
Правильный ответ: А

Вопрос 150: Какому параметру тестирования требований соответствует «необходимость поддержания требований обусловливаемая внесением изменений»
А) Актуальность
Б) Интеграция
В) Четкость и ясность
Г) Возможные сценарии
Правильный ответ: А

Вопрос 151: Основные техники тестирования в контексте требований относятся
А) Взаимный просмотр
Б) Баг-трекинг
В) Время отклика
Г) Красивый интерфейс
Правильный ответ: А

Вопрос 152: Важности требований нельзя отнести
А) Позволяют определить финансовую составляющую разрабатываемого продукта
Б) Позволяют понять, что и с соблюдением каких условий система должна делать.
В) Предоставляют возможность оценить масштаб изменений
Г) Позволяют объективно оценить степень прогресса
Правильный ответ: А

Вопрос 153: Описание того, какие функции и с соблюдением каких условий должно выполнять приложение называется
А) Требованием
Б) Заданием
В) Характеристикой
Г) Проблемой
Правильный ответ: А

Вопрос 154: Укажите вариант где указаны виды тестирования
А) Функциональные, системные, связанные с изменениями
Б) Ручное, Полуавтоматические, Автоматизированные
В) Статическое и динамическое
Г) Модульное, интеграционное, системное, приемочное
Правильный ответ: А

Вопрос 155: Какие типы тестирования выделяют по критерию запуска программы
А) Статическое и динамическое
Б) Ручное, Полуавтоматические, Автоматизированные
В) Модульное, интеграционное, системное, приемочное
Г) Функциональные, системные, связанные с изменениями
Правильный ответ: А

Вопрос 156: Какие типы тестирования выделяют по процессу выполнения
А) Ручное, Полуавтоматические, Автоматизированные
Б) Статическое и динамическое
В) Модульное, интеграционное, системное, приемочное
Г) Функциональные, системные, связанные с изменениями
Правильный ответ: А

Вопрос 157: Какому виду документации относятся: встроенная помощь, руководство по установке и использованию
А) Пользовательскую и сопроводительную документацию
Б) Маркетинговую документацию
В) Технические спецификации
Г) Продуктная документация
Правильный ответ: А

Вопрос 158: Какому виду документации относятся: план проекта, требования к программному продукту, архитектура и дизайн
А) Продуктная документация
Б) Пользовательскую и сопроводительную документацию
В) Маркетинговую документацию
Г) Технические спецификации
Правильный ответ: А

Вопрос 159: Какому виду документации относятся: схемы баз данных, описания алгоритмов, интерфейсов
А) Технические спецификации
Б) Продуктная документация
В) Пользовательскую и сопроводительную документацию
Г) Маркетинговую документацию
Правильный ответ: А

Вопрос 160: Способность программного продукта обеспечивать функции, которые соответствуют установленным потребностям называется
А) Функциональностью
Б) Производительностью
В) Требовательностью
Г) Отказоустойчивостью
Правильный ответ: А

Вопрос 161: Общая стратегия безопасности основывается на трех основных принципах. Какой вариант лишний
А) Доверчивость
Б) Конфиденциальность
В) Целостность
Г) Доступность
Правильный ответ: А

Вопрос 162: Тестовое Покрытие (Test Coverage)
А) это одна из метрик оценки качества тестирования
Б) это артефакт, описывающий совокупность шагов
В) это уровень детализации описания тестовых шагов
Г) это время от начала прохождения шагов тест кейса
Правильный ответ: А

Вопрос 163: На сколько и какие уровни делится тестирование ПО
А) 4 (модульное, интеграционное, системное, приемочное)
Б) 3 (модульное, интеграционное, системное)
В) 5 (модульное, интеграционное, системное, приемочное, сопроводительное)
Г) 2 (функциональное и системное)
Правильный ответ: А

Вопрос 164: Проверка функциональности и поиск дефекты в частях приложения, которые доступны и могут быть протестированы по-отдельности
А) Модульное или компонентное тестирование
Б) Интеграционное тестирование
В) Системное тестирование
Г) Приемочное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 165: Это формальный процесс тестирования, который проверяет соответствие системы требованиям и проводится с целью определения удовлетворения системой заказчиком
А) Приемочное тестирование
Б) Модульное или компонентное тестирование
В) Интеграционное тестирование
Г) Системное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 166: Проверка связи между компонентами, а также взаимодействия с различными частями системы
А) Интеграционное тестирование
Б) Системное тестирование
В) Приемочное тестирование
Г) Модульное или компонентное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 167: Проверка как функциональных, так и не функциональных требований на наличие дефектов в системе в целом.
А) Системное тестирование
Б) Приемочное тестирование
В) Модульное или компонентное тестирование
Г) Интеграционное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 168: К какому уровню тестирования относятся подходы: Снизу вверх, Сверху вниз, Большой взрыв
А) Интеграционное тестирование
Б) Системное тестирование
В) Приемочное тестирование
Г) Модульное или компонентное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 169: К какому уровню тестирования относятся подходы: На базе требований, На базе случаев использования
А) Системное тестирование
Б) Приемочное тестирование
В) Модульное или компонентное тестирование
Г) Интеграционное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 170: К какому уровню тестирования относятся подходы: Альфа тестирование, Бетта тестирование, Пользовательское тестирование
А) Приемочное тестирование
Б) Модульное или компонентное тестирование
В) Интеграционное тестирование
Г) Системное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 171: К какому уровню тестирования относятся подходы: фреймворки, тестовые наборы и случаи
А) Модульное или компонентное тестирование
Б) Интеграционное тестирование
В) Системное тестирование
Г) Приемочное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 172: Задачей какого тестирования является определение масштабируемости приложения под нагрузкой.
А) Тестирование производительности
Б) Тестирование взаимодействия
В) Тестирование безопасности
Г) Тестирование установки
Правильный ответ: А

Вопрос 173: Задачей какого тестирования является анализ рисков, связанных с обеспечением целостного подхода к защите приложения
А) Тестирование безопасности
Б) Тестирование производительности
В) Тестирование взаимодействия
Г) Тестирование установки
Правильный ответ: А

Вопрос 174: Задачей какого тестирования является проверка тестируемого продукта с точки зрения способности противостоять и успешно восстанавливаться после возможных сбоев
А) Тестирование на отказ и восстановление
Б) Тестирование удобства пользования
В) Тестирование безопасности
Г) Конфигурационное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 175: Специальный вид тестирования, направленный на проверку работы программного обеспечения при различных платформах
А) Конфигурационное тестирование
Б) Тестирование на отказ и восстановление
В) Тестирование удобства пользования
Г) Тестирование безопасности
Правильный ответ: А

Вопрос 176: Задачей какого тестирования является проверка действий, которые нужно совершить пользователю для установки и настройки ПО.
А) Тестирование установки
Б) Тестирование удобства пользования
В) Тестирование безопасности
Г) Конфигурационное тестирование
Правильный ответ: А

Вопрос 177: Регрессионное тестирование (Regression Testing)
А) Это вид тестирования, направленный на проверку изменений для подтверждения того факта, что существующая функциональность работает как прежде.
Б) Это тестирования, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества
В) Это узконаправленное тестирование для доказательства того, что конкретная функция работает согласно спецификации
Г) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев
Правильный ответ: А

Вопрос 178: Дымовое тестирование (Smoke testing)
А) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев, покрывающая основную функциональность компонента
Б) Это вид тестирования, направленный на проверку изменений
В) Это тестирования, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества
Г) Это узконаправленное тестирование для доказательства работы конкретной функции
Правильный ответ: А

Вопрос 179: Санитарное тестирование (Sanity Testing)
А) Это узконаправленное тестирование, достаточное для доказательства того, что конкретная функция работает согласно спецификации
Б) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев
В) Это вид тестирования, направленный на проверку изменений
Г) Это тестирования, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества
Правильный ответ: А

Вопрос 180: Тестирование сборки (Build Verification Test)
А) Это тестирование, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества для начала тестирования.
Б) Это узконаправленное тестирование для доказательства работы конкретной функции
В) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев
Г) Это вид тестирования, направленный на проверку изменений
Правильный ответ: А

Вопрос 181: Тестирование взаимодействия (Interoperability Testing)
А) Это функциональное тестирование, проверяющее способность приложения взаимодействовать с одним и более компонентами
Б) Это тестирование, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества
В) Это узконаправленное тестирование для доказательства работы конкретной функции
Г) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев
Правильный ответ: А

Вопрос 182: Тестирование удобства пользования (Usability Testing)
А) Это метод тестирования, направленный на установление степени удобства использования, обучаемости и привлекательности для пользователей
Б) Это тестирование, направленный на определение соответствия выпущенной версии критериям качества
В) Это узконаправленное тестирование для доказательства работы конкретной функции
Г) Это выборка из общего числа запланированных тестовых сценариев
Правильный ответ: А